\begin{enumerate}
  \item Le nombre de personnes malades au bout de 20 jours est donné par $f(20)$.
        \begin{align*}
          f(20) & = 45\times 20^2-20^3     \\
                & = \num{18000}-\num{8000} \\
                & = \num{10000}
        \end{align*}
        \num{10000} personnes sont malades 20 jours après l'apparition des premiers cas selon ce modèle.

  \item $f$ est une fonction polynôme du troisième degré.


  \begin{itemize}
    \item Si $u(t)=t^3$, alors $u'(t)=3t^2$~;
    \item Si $v(t)=t^2$, alors $v'(t)=2t$
  \end{itemize}
          \begin{align*}
            f'(t) & = 45\times 2t-3t^2 \\
                  & = 90t-3t^2
          \end{align*}


        En développant  $3t(30-t)$, on obtient $90t-3t^2$ ce qui est $f'(t)$.\\
        Donc pour tout $t\in[0~;~45]$, $$f'(t)=3t(30-t)$$
        \paragraph{Remarque}
        On obtient le même résultat en factorisant $90t-3t^2$ en prenant
        comme facteur commun $3t$.

  \item $f'(t)$ est sous la forme d'un produit. $3t$ s'annule en 0 et $30-t$ en 30.

        D'où le tableau :

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit{$t$/1,$ 3t  $/1,  $ 30-t  $/1,  $ f'(t)$/1, $f(t)$/2}{$0$,$ 30$,$45$}
            \tkzTabLine{,+,t,+}
            \tkzTabLine{,+,z,-}
            \tkzTabLine{,+,z,-}
            \tkzTabVar{-/$0$,+/$\num{13500}$,-/$0$}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item D'après ce tableau de variations, le nombre est de malades est  maximal pour $ x=30$
        soit 30 jours après l'apparition des premiers cas et le nombre maximal de malades est
        donc $f(30)=\num{13500}$.
\end{enumerate}

